顯徑震𨋢 未緊閉即升

2018年05月19日

顯徑震𨋢 未緊閉即升

■沙田顯徑邨老爺𨋢因久未能更換致故障頻生。

【本報訊】升降機安全近日令人關注，沙田顯徑邨內有48部升降機，大部份使用逾30年，故障頻生。一名女住戶昨凌晨乘搭邨內一部老爺𨋢時，𨋢門在未緊閉下仍運作，嚇煞事主。

現埸為顯徑邨顯運樓，昨凌晨零時許一名女住戶乘搭一部老爺𨋢時，𨋢門未能緊閉，出現一條罅隙下上升，其間更震盪感覺似急墜，之後繼續上升，嚇怕事主。涉事升降機昨天照常運作。

維修基金爆爭議 拖延換𨋢

顯徑邨內升降機事故頻生，2015年業主立案法團打算動用房委會注資的維修基金，招標更換老爺𨋢，但房委會發現中標的東哲電梯工程有限公司，不符合大廈公契有關「註冊維修承建商」的資格規定，拒絕批出維修基金更換升降機，結果因資金短缺，更換計劃延誤至今仍未動工。

業主立案法團的告示則指東哲是機電署註冊承辦商，批評房委會以行政手段阻止換𨋢。房委會強調曾提醒法團有關的法律責任問題，但法團依然與東哲簽約。最終法團動用維修儲備更換邨內兩部老爺𨋢。

沙田區議員林松茵表示，對法團無視大廈公契規定大惑不解，又指更換升降機的爭議拖足兩年半仍然僵持不下，擔心老爺&𨋢更換無期將引致安全問題。機電署消息人士指，如顯徑邨的升降機出現嚴重安全問題，不排除要求封閉邨內老舊的升降機。

大律師陸偉雄指出，業主立案法團必須遵守大廈公契，因此法團如要選用公契指定以外的承辦商，只能收集足夠業權更改公契內容，將中標承辦商納入公契指定名單中。

每條租置計劃屋邨出售時，房委會會一次過注入數額相等於每住宅單位1.4萬元的維修基金，大廈公契列明維修基金的使用規則。

■記者文兆麟

上一則
司機急開車 紅van客滾出太平門

下一則
禁錮非禮「兼職女友」 倉務員囚兩年半

X國化

𨋢門未能緊閉，出現一條罅隙下上升，其間更震盪感覺似急墜，之後繼續上升

最近喺上水搭落樓都試過一模一樣， 但唔明點解會造成急墜， 有冇相關行業可以 分享下過程可能係咩一回事？

多數急停，d人feel到係急墜

有大公司唔用，就用d細公司仲要違約，都唔知班法團有冇收錢

業主立案法團的告示則指東哲是機電署註冊承辦商，批評房委會以行政手段阻止換𨋢。房委會強調曾提醒法團有關的法律責任問題，但法團依然與東哲簽約。最終法團動用維修儲備更換邨內兩部老爺𨋢。

房署唔想你地仆街炸，搵埋啲蚊型雜廠換lift，睇撚住啊